---
title: "win10 支持默认把触摸提升鼠标事件 打开 Pointer 消息"
author: lindexi
date: 2018-8-10 19:16:51 +0800
CreateTime: 2018-2-13 17:23:3 +0800
categories: Win10
---

在 WPF 经常需要重写一套触摸事件，没有UWP的Pointer那么好用。
如果一直都觉得 WPF 的触摸做的不好，或想解决 WPF 的触摸问题，但是没有方法，那么请看下面。

<!--more-->



只要新建框架为 .net 4.7 以上，运行的系统是`Windows 10 Creators Update` 就可以。

打开新建的工程，设置框架。

![](http://image.acmx.xyz/AwCCAwMAItoFADbzBgABAAQArj4BAGZDAgBo6AkA6Nk%3D%2F2017417165611.jpg)

然后打开 App.config，添加支持把触摸和笔到鼠标


```csharp
     <runtime>
        <AppContextSwitchOverrides value="Switch.System.Windows.Input.Stylus.EnablePointerSupport=true"/>
    </runtime>
```

需要知道，这个特性不支持实时的笔迹。

因为笔迹需要运行在UI线程，会导致比较差的性能。

开启了这个属性就可以使用 Pointer 消息。

因为有小伙伴说使用了我上面代码无法打开 Pointer 消息，我看了他代码，发现他写错了，所以我把全部  App.config 代码写出来。

```csharp
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<configuration>
  <startup>
    <supportedRuntime version="v4.0" sku=".NETFramework,Version=v4.7" />
  </startup>
  <runtime>
    <AppContextSwitchOverrides value="Switch.System.Windows.Input.Stylus.EnablePointerSupport=true" />
  </runtime>
</configuration>
```

参见：[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/mt800336(v=vs.110).aspx](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/mt800336(v=vs.110).aspx )

